一人n個小/冷知識

我先
1：鈷彈比原子彈勁好多，一粒可以炸毀半個地球

2：高層水壓唔夠，係因為儲水箱喺天台，水係上沖落嚟，所以下層先會大水壓啲

3.藍鯨脷同大象一樣重

4.有啲龜可以用屎忽吸氣

點解畀未瞓

你唔瞓又知我唔瞓

冇嘢做

俄羅斯人係世界上最on9既人種

有無方法解決失眠

食香口膠會有雙下巴

連登其實紅底

咁就瞓啦

劉德華其實係餓底

着衫嗰時衫入面個標籤喺左手邊
咁件衫就係正面

鯨魚扑嘢會有海嘯

你意思係著啱左既話件衫個tag就係係左邊？
我有件樽領冷衫 成日都分唔清前後

係呀

你去馬莎/Fred Perry 睇下
曾經都靠呢個去分前後

1/10000000000

入你啲post要比分
Between:2.5/10

10／10

咁既然都分唔到，咁睇段做乜
個標籤又唔係係件衫出面

睇個標籤就分到

海水係鹹嘅，係因為藍鯨一次射精幾百升，同埋魚會流汗

但係其實有小小分別
會著得無咁舒服

有冇認真啲㗎

仲有冇人分享

平時大家去旅行水土不服就會啪嘅“正露丸”其實係日俄戰爭時期誤打誤撞所出現嘅產物，當年日本陸軍腳氣病盛行：當時日本皇軍醫學最高權威嘅係系德國留學嘅陸軍醫官，所以好buy當年德國佬嘅細菌學說。相信大家初中讀過Science腳氣病係一種營養缺乏症(缺維生素B2)，而唔係傳染病。不過由於當年日本陸軍嘅權力大過日本海軍，所以系英國留學嘅日本海軍軍官所提倡嘅營養缺乏學說無被採納。結果係日俄戰爭裡面，因腳氣病而死嘅日軍重多過戰死嘅日軍。不過因為最後日本贏咗俄羅斯，所以“正露丸”被稱為征露丸(日文R發L音，Russia嘅日文發音係露西亞)

有啲複雜喎

冇人認真討論

咁你要認真d啊嘛

有冇啲簡單啲嘅，好難記呀

有

打乞痴果陣人類會自然合埋眼
而且你都無辦法有意識咁打開眼去打乞痴

維他命C可以預防感冒傷風係商業廣告嘅流言嚟
其實無科學根據

一間40人嘅房入面
有九成機率有兩個或更多嘅人生日係同一日

蜜糖裡面有70%嘅糖分唔會被身體吸收，而是直接入血。市面上有好多唔同款式嘅蜜糖，如果想分辨真假，可以試下攞幾匙(約15-20ml)蜜糖，放系透明容器裡面。之後落室溫水(唔好落熱水)，順住一個方向平遙，一段時間後:真蜜糖會呈現蜂巢六角形狀，假蜜糖則會呈現波浪形。

睇呢個講得好詳細

以前啲人以為Radium (鐳)對身體有益
所以會拎嚟做化妝品或者加入食物
鐳因為同鈣有相近化學特性 佢會侵入骨髓取代鈣
而佢的確係短期內會令人面色紅潤 皮膚美白
果陣仲因為咁掀起咗鼓用乜都加鐳入去嘅熱潮
但只係因為果陣未發現幅射啲人先會咁
最終因為有班接觸鐳過多嘅鐘錶工人生cancer死
啲人先知鐳有害而禁止再用嚟做化妝品同加落食物度

呢個有睇過片

好似曾經搞到敗血症？

通常右撇子若以右手為慣用手自慰
陰莖會略為偏向左邊

類似 又好似係白血病 唔記得確實係邊隻病

uniqlo我係咁分 一定唔會著錯

如果你將石墨(graphite, 即係現代鉛筆嘅芯)放落膠紙中間
再用手拎住膠紙兩邊 不停咁痴埋 分開 痴埋 分開
你就可以將石墨慢慢分開變薄
最終有機會變成石墨烯(graphene)亦即係單原子層嘅石墨
石墨烯就係現代人類首次發現嘅真正二次元(2D)物質
2010年諾貝爾獎物理學獎得主就係咁拎獎

即刻睇下自己碌鳩，呢個真

好深喎屌

屋企都做到嘅嘢可以拎諾貝爾獎喎

的士頂個燈箱如果啲字係空心嘅話係4人車
實心就係五人車

世上最黑物質唔會反射到任何光線（好似係）

用個鼻吸氣同時亦都可以用口吸氣

我唔得既

入呢啲po就算亂吹都會有人信

如果一個人坐喺度，你用手指頂住佢額頭，佢係企唔到起身

左腳踏右腳跳可以升空

雲形狀就喺五人車

腳氣病(beriberi)係缺乏維他命B1，唔係B2

lm

男人戴耳環 左型右基

廢事整撚斷隻手指咋

呢個認真㗎，因為人起身要向前頃，你用唔到力

仲，研究話目標講出口，會難啲成功

有無片

南極冰河有3%嘅水 係由企鵝嘅尿尿組成

手指

手掌呀大哥 手指點夠力呀

啲丸本身熟

利申，用開單手手指做指上壓

夠力就得啦，係咪即刻駁嘴

書係文房四寶嘅一種

乜撚野你唔瞓又知我唔瞓
佢瞓左先會知你有無瞓？

第4點有無科學根據？屎忽點去到個肺做氣體交換

係咪唔講咁多即刻赤口

頭先留意左陣 有啲空心都係5人

咁偏向上/下嗰啲人係咪因為由細就有女幫佢地喺其他角度打飛機

一個慢/快咗嘅鐘永遠唔會啱，但係一個停咗嘅鐘一日會啱兩次

1～目前這種炸彈沒有被製作出來。原理：將一定數量普通的鈷（Co59）放置在核彈中爆炸物周圍。當核彈爆炸後，核反應中產生的中子會將鈷59轉化成放射性同位素鈷60，以塵埃的形式返回地球，污染地面。鈷60衰變成鎳60，同時放射出1.17值1.33MeV的伽馬射線。其半衰期為5.27年，使得鈷60有充分時間傳播並維持足夠的放射強度，由於半衰期太長，被襲擊者即使躲進了掩體，也很難等到放射結束。以上只是理論，實際上可以通過主動措施來有效降低輻射，如用專用的推土機將表層泥土鏟走並深埋，保護飲用水源等。破壞性污染並非爆炸力強

不過比例上極少

冇人會整個咁危險嘅炸彈出嚟，多謝糾正

咁咩叫你唔瞓又知我唔瞓先？

究竟人死咗係酶定抑或細菌消化身體

catgirl有F cup

在非洲,每過六十秒,等於我們過了一分鐘

呀媽係女人，唔代表唔係呀媽就唔係女人嘛

海水藍色因為魚成日講 blue blue

水瀨會姦屍

白花油可以輕易捽甩膠紙跡

擦膠都好似得？

我聽講唔知係咪氣壓關係
如果你格硬擘大眼打黑痴 你對眼係會噴出黎

pk啱啱試過，對眼大咗

巴打你有無著過衫

就算一個冷知識比全世界認識到都唔會變熱知識

如果我貼會唔會比人話賣廣告

吸一支煙所受嘅幅射量比企係福島/切爾諾貝爾核污染區(非電廠內部)10分鐘仲要高

珠峯之巔上面極污糟
地下滿佈大量垃圾(用完嘅氧氣瓶同膠袋)同埋大量國旗

爬珠峯嘅人會用舊時遇難嘅行山者屍體做路標
其中最出名嘅一具屍體叫Green Boots

男性的乳頭是為了分辨身體的前後

現代智能電話唔再用外置天線係因為發明咗碎形天線(fractal antenna)
順帶一提 碎形係數學上係非整數次元圖形
即係佢地唔係1D, 2D, 3D而可以係1.5D, 2.3D, 3.6D

印度人咁興IT係因為software engineer係極少數可以無視種姓制度賺到大錢同社會地位嘅職業

巴打你應該好鍾意呢個po

點解啲牛肉咁平？
因為啲公牛一出世就畀人割咗條撚

同埋港女嘅乳頭

連登好多gay佬都係絲

【冷知識的起源｜引經據典】
冷知識等於三叉路口？聽落好似大欖都扯唔埋？

冷知識嘅英文係「Trivia」，來自拉丁文的trivium，意指「三叉路口」。喺古羅馬都市，因為三叉路隨處可見，所以就引伸為「到處都有嘅地點」、「司空見慣嘅場所」，後來就用左嚟形容冷知識啦。冷知識通常形容為一啲充斥住我地生活周遭，但鮮為人知嘅知識。另外，喺日本冷知識都叫左為「豆知識」架。

雖然聽完冷知識，你可能會有種「知嚟做咩啊？！！」嘅感覺，但可能未來的某啲場合，例如約會、社交、茶餘飯後，冷知識都會派上用場架！
-

說謊的人要吞一千根針｜#勾手指尾的原意】
明明勾手指尾同說謊係兩首歌，做咩拉埋一齊講？你以為勾手指尾係好甜蜜嘅約定？你睇得太簡單啦！

勾手指尾，日文係ゆびきり（指切），英文係Pinky Promise / Pinky Swear，雖然未可以確認到勾手指尾喺歷史上嘅起源，不過唔同地方嘅人都知道「勾過手指尾就唔準反口」嘅道理，因為當中代表雙方承諾同約束。

喺古時候嘅日本，如果有人喺勾手指尾後打破承諾，佢就會需要被切斷尾指；而喺西方社會，勾完手指後講大話，亦會沉淪到唔好嘅地方 (Will sink down to the bad place)，可見勾手指尾喺唔同地方都唔兒戲。時至近代，勾手指尾已經變成孩童間嘅約束，大人嘅世界或者商務場合亦唔會見到呢個做法。

睇到呢度，有冇諗返起自己曾經亂咁應承過邊個人「共你勾手指尾，答應過會更愛你」呢？怕唔怕自己隻手指尾訓醒後唔見咗呀？唔洗驚，正如上文所言，勾手指尾已經變成孩童間嘅約束，被傷害嘅都係唔好再咁上心啦。
-

【#對公眾的承諾與責任｜加拿大的工程師之戒】
警察應該保護市民﹑律師對當事人有保密義務﹑政府同議員要以市民利益為大前題，每一個職業都有所相關嘅職業操守，而每一個加拿大畢業嘅工程師，都會擁有一隻別具意義嘅戒指 － 工程師之戒。

工程師之戒嘅傳統源於1922年，當學生畢業嘅時候，大學會舉行一個名為工程師召喚儀式（The Calling of an Engineer），將戒指傳至畢業工程師手上，只有選擇作出承諾嘅工程師會受邀請出席呢個儀式。雖然儀式唔係必要，不過每一個院校都會遵從，為加拿大工程師營造咗一套獨有嘅文化。

工程師之戒上下各有12個平面形成粗糙表面。當工程師寫字同畫圖嘅時候，戒指表面會同紙張互相磨擦，用以提醒工程師對公眾有義務同道德，並曾經承諾過會為公眾提供最佳嘅專業水平。

你嘅職業係啲咩？畢業嘅時候你有冇應承過自己嘅底線去到邊？社會嘅洗禮又有冇令你失去應有嘅操守？

貼三篇睇下大家鍾唔鍾意
多多謝教

仲有，乾杯要碰杯係來自以前貴族驚人喺葡萄酒落毒，就碰杯令兩杯酒溝埋以示信任

兩者有咩關係

生日日期唔係平均分佈架

因為雄激素會令啲肉變難食

2D結構 唔係2D物質wo

七日不見，如過一周

佢嘅物理同化學性質同理論上假設佢係2D咁樣計算出嚟嘅結果相同

即係點 …

AA膠最大既用途係拎黎痴傷口

有液態膠布啦

越戰既時候未有液體膠布，美軍就係用aa膠痴傷口。
所以每次用aa膠既時候，永遠都係隻手痴得最實

gel左頭想洗走佢既話搽左護髮素再洗會易好多

。。。
可否正常對答

開冷氣加把風扇會慳好多電+好涼爽
洗衫要將啲衫反轉唔係件衫好快舊

膝頭凍就會成隻腳凍

我屋企隻龜唔單止用屎忽呼吸，仲用個屎忽諗野

搵日拎出嚟，玩龜龜疊羅漢好冇？

Volkswagen係希德拉嘅產物，因為希德拉當時要振興德國嘅經濟，佢嘅理念係人人都要有一部車

芬達係二戰時因為好多糖要俾軍隊，所以可口可樂公司決定將水果(橙)加入汽水到，務求研發新嘅產品，所以發明咗芬達

我想睇
點樣平搖
係咪姐係攪

啫係震個碟咁搖

姐係女臂如左右左右 就唔好左右前後咁搖？

當年日軍侵華，派左好多臥底係中國摸清晒城市啲地型、秘道。所有日軍第一次入城就熟地型，所有出入口，打到共產黨仆街，走都走唔到，靠既就係一張仁丹既廣告海報。據聞係每張廣告都會貼左係主要道路既路口，而每一張上面既胡蘇佬既胡蘇方向，眼神都會有啲唔同，從而指出每條路既方向
所以班日本仔攻左入城，就算第一次入都好似自己地方咁，共狗走都走唔切

柏金遜咁搖

我右撇子但用左手打J喎

温血動物(warm-blooded animals)體積有下限
原因係因為表面面積同體積比例(surface area to volume ratio)嘅關係
體積越細嘅動物 surface area to volume ratiom就越高
換句話說 隻動物越細 體温流失得越快越易受外來環境温度影響體温
所以當温血動物體積細到咁上下就生存唔到
因為佢地調節唔到體温 維持唔到新陳代謝
其中一種世界最細嘅温血動物就係蜂鳥 (hummingbird)

微波爐野食唔會致癌

咁咪偏右囉
自己除褲睇下

想食撚死人咩

同朋友試過。一樣企到起身，仲要搞到手指有面油

唔夠力！

你要大力到㩒到佢瞓低，就得

以前睇過
同英女皇食飯 唔可以遲過女皇食完
所以女皇食飯一定會食淨一啖

同塊鏡猜包剪揼贏咗嘅話唔會開心而係好驚

因為怕對眼飛出嚟

在非洲，每60秒就有一分鐘過去

鯨魚既喉嚨其實個size同兩粒車厘子差不多 所以其實唔會吞左個人/成架車

啲蟻會跟住條隊既氣味去搵食物 但有實驗都指出左有啲蟻（唔肯定係某啲定所有都會）係靠數住腳步黎搵已發現食物既地點 科學家將高蹺駁左落隻蟻既腳度 當隻蟻跟返佢知道既步數黎行但搵唔倒食物既時候就勁疑惑

蚊會易啲比o形血既人吸引 其次係b/ab 最後係a

射精個陣會爽

蚊好鍾意耳屎味，所以成日嬲耳仔

人類係咪未做到核融合(nuclear fusion)?
相信好多人都FF緊人類可以做太陽爐取電
其實人類已經有技術做到 但點解無人用?
因為要令核融合發生有好多唔同種類

其中一款就係好似太陽咁 體積夠大 地心吸力夠勁
咁啲氫原子就會夾硬比人拉埋
distance夠短温度夠高夠能量就做到fusion
但如果地球做到 大家一早就做咗燒豬

另一種就係科學家研究緊嘅M子催化融合(muon catalyzed fusion)
呢種就威囉 可以室溫或更低温都做到
原理就係因為muon同電子特性相似中但質量大200倍以上
如果我地射粒muon落氫分子度令佢取代電子
咁氫分子嘅距離好容易就可以縮短到可以發生核融合
咁點解無人用嚟發電呢?
有幾個原因
第一係因為muon嘅半衰期(half-life)太短
未用到盡佢已經衰變無咗
第二係因為製造muon用嘅能量多過佢產生嘅能量

科學家目前嘅研究方向係揾方法用低啲能量整muon出嚟
又或者揾方法可以令muon係半衰期內catalyze更多次嘅fusion reaction
咁先令到做核融合有得賺

G持
好中意睇你地

鈷，C059，銀白色，硬而脆，有鐵磁的金屬，在常溫下不和水作用，在潮濕的空氣中也很穩定，在早期中國就已知並用於陶器釉料，古希臘人和羅馬人，曾利用其化合物製造有色玻璃，生成美麗的深藍色。

鈷的物理、化學性質決定了它是生產耐熱、硬質、防腐、磁性合金，以及各種鈷鹽的重要原料，僅次而已，對人類既無大害，也無大的益處。

但現在，似乎不對了，有人說鈷能製造核彈，說一批鈷彈，即可消滅所有人類，純屬扯淡瞎掰，都是無聊的自媒體作者見風就是雨的自嗨，吸引眼球賺取廣告分成而已。

說是理論上，在歐洲只需投放一顆鈷彈，歐洲就會變成無人區。1957年，英國曾做過一個鈷彈的模擬試驗，但因為技術不成熟而中止了，但估計原因是這種彈太危險了。

對一種僅存在於理論中的武器，作為軍迷真的不明白，會有那麼多的自媒體作者在吹噓，鈷彈如何如何厲害，還一本正經地說，僅需投放一顆，整個歐洲沒有了，真的讓人屢禁不絕。

從哲學意義上講，原子彈、氫彈等熱核武器，都不能徹底消滅人類，鈷彈這個所謂大殺器，能毀滅整個人類嗎？世界上那有那麼簡單的事。

目前，已知人類所擁有的最強大威力的武器是蘇俄的“沙皇炸彈”，也即冷戰時期蘇聯研製的氫彈，總共才2枚，其中1枚已經爆了，標志著研發成功，另1枚僅作為研究和備用，爆炸威力相當於5000萬噸TNT炸藥，但從未列入現役武器。

綜上，對於並無研發並不存在的所謂鈷彈，吹噓其如何如何厲害，其威力能滅了整個人類，還莫名其妙地說，誰誰製造出來，全世界就聯手滅了他，作為讀者千萬別信，就當這些自媒體作者在自嗨吧。

wow old news is so exciting.jpg

變左熱知識

征服左Russia 而起名：征ru丸
場杖死人最多係因為腳氣病
而征ru丸係用嚟醫營養缺乏而引起既腳氣病

夠簡潔 明未？

咁個半衰期有幾短

翹腳坐得多嘅話個身會“咩”
唔對稱 包括大細面 長短腳

我細個坐姿唔好 而家有d大細面 同有d長短腳
係瑜伽老師同一個上咗年紀嘅同事同我講

大約得2微秒 (microsecond)

真正既早洩

4人的燈箱係長嘅
5人啲就短嘅
但大車唔等於5人的
新車多數都係4人

若果將一位女性嘅長髮全部剪晒落嚟去整一條繩 條繩嘅韌性會堪比鋼鐵

世界上第一封最短嘅信係由維多克雨果寫 而嗰封信嘅收信人都回咗封同樣長度嘅信畀佢

若果你有一條U tube同兩個載有唔同液體水位嘅容器 可以將兩者嘅水位拉平/抽乾一邊嘅液體

割脈打橫割有機會救得返 但豎割一定救唔返

餓死係最痛苦嘅死法

成人共有206塊骨 其中上肢佔最多 有64塊 而當中手入面嘅骨佔最多

若果你唔煙唔酒 健康飲食 大部分生活時間都係正常作息的話 就算你冇咗1/3 甚至半個肝都足夠維持生命

汽水罐 可以加強集中wifi

雖然水箱係天台，但係天台同地下都各有一組pump，水壓有分別咩

人類係唔可以伸條脷出嚟嘅同時用個口呼吸

我a型血 但吸蚊吸到仆街

【#身體的訊號系列｜#眼睛中的謝瑞爾氏現象】
有冇試過望住個天嘅時候見到有啲嘢喺眼入面爬下爬下，唔係講緊飛蚊症，而係有啲一條條嘅嘢喺度爬，感覺仲有少少似蟲添，唔通我身體有咩絕症？

唔洗驚，呢個現象就係謝瑞爾氏現象(Scheerer's phenomenon)，主要係由血液中嘅白血球所造成，眼睛嘅視網膜上充滿微血管，血液會喺呢堆微血管中慢慢移動，而血液含有紅同白血球，當光線進入眼球嘅時候，藍光會被紅血球吸收，令感光細胞產生了暗適應現象，由於紅血球較白血球多，所以平時唔會覺得有咩問題。

不過，當白血球喺視網膜上嘅血管流動嘅時候，由於藍光吸收唔到，大家會見到一條條嘅蟲仔，其實就係白血球喺度移動，由於現象喺望天空同藍色背景嘅嘢會較常見，所以亦被稱為藍天內視現象（Blue Field Entoptic Phenomenon），所以大家唔洗驚，係正常嘅。

有時就係咁，唔知自己發生咩事，一上網睇就以為係絕症，其實只係大家過份擔心。有咩唔舒服，梗係第一時間睇醫生啦，Google啲病會嚇死你呀！

多謝支持

你有冇聽過一個關於酒店房嘅禁忌?如果房入面有一本打開嘅聖經嘅話，代表間房有污漕野，所以先需要打開聖經去鎮壓住?但當你去外國旅行發覺好多酒店都有聖經，唔通間間酒店都有鬼？

挪威封過一隻企鵝做爵士

身體吸收同入血有咩分別
基本上所有nutrients都係break down到最簡單既form然後係腸度入血液架啦（fat另計）

打飛機果隻手會變黑

唔一定喎 我有衫tag係右面

and this is 心理學

用錫紙包住棉花棒，淨係露棉花頭出黎再點少少水，可以當電子筆用

海豚會用魚嘅死屍打飛機

呢個真唔真呀

Porsche 911同VW 甲蟲車其實係出自同一手筆，不過911係戰後產物。

VW甲蟲車其實係希特拉刮民脂民膏嘅手段，佢呃德國人儲夠貼紙就可以換車，但其他全部錢去咗做軍工，所以VW其實係暴政正嘅標誌而唔係和平。

Lufthansa, Bayer, 等大公司其實戰前就有，不過唔想做納粹幫兇所以當自己戰後先出現

海豚是性慾最強的動物

1.一閃一閃小星星同ABC song係同一首歌

2.D人睇完1.會開始唱歌

香港20/50/100/500蚊紙側邊都有突起嘅邊，20蚊1條，50就2條，比盲人分辨銀紙用

好大個先知 原來鼻頭中間有條凹痕

唱完第一句之後就唔識唱

90%女同學的左右乳房不對稱
男同學可以請求女同學畀你親眼見識吓

好難接受喺海灘游水嘅時候會唔小心幫鯨魚吞精

小學+中學同班都冇試過喎

入M記食嘢嗰陣攞飲筒，要同職員講杯嘢飲係俾小朋友飲

london bridge is falling down
同 head and shoulder knees and toes
都係一樣

澳洲首都唔係悉尼 係堪培拉
加拿大首都唔係溫哥華 係渥太華
美國首都唔係紐約 係華盛頓

開心大發現

呢個係真喎 點解咁多負評

集中營因為二戰德軍而出名
但最初用既係英軍
而且最初目的唔係種族滅絕
而係捉敵國既非戰爭人員做人質
逼對手投降

岳飛老母係佢背脊紋咗精忠報國四個字
特登係個國字少咗一點
等佢真係報咗國先紋埋落去

結果佢當年就衰係俾人報串
再死係莫需有既手上

正正因為佢背脊少咗一點
而又爭啲報到國 圓成埋成個國字
同有人要造佢
自此 篤背脊就成為咗報串既同義詞

利申 聽過 又唔知真唔真 不過又幾得意